盜竊集團一日「光顧」三豪宅

2018年10月04日

盜竊集團一日「光顧」三豪宅

警員在附近的山坡草叢搜尋夾萬。

【本報訊】港島一日內發生3宗豪宅爆竊案，繼前晚深夜半山布力徑出現賊蹤後，昨早及午大潭陽明山莊和山頂和福道亦先後有大宅遇竊，賊匪將和福道獨立屋夾萬整個抬走並掏空後棄於附近山坡。警方不排除3案屬同一幫賊匪所為，正追緝賊人下落，涉案損失金額待點算。

偷走山頂獨立屋夾萬

昨午約12時，山頂和福道14號獨立屋的56歲外籍女戶主報案，指單位遭賊爆竊，兒子睡房內的一個夾萬及屋內兩隻約值4.2萬元戒指失竊。大批警員到場調查，懷疑賊人爬過圍欄入屋犯案，一度在附近山頭搜捕賊蹤，但未有發現。

其後警員在附近的山坡草叢尋回夾萬，但內裏已空空如也。消息稱，涉事獨立屋住有一戶外籍家庭，被偷的夾萬屬戶主兒子所有，他正在外國讀書，具體損失有待點算。案件列作爆竊，由中區警區刑事調查隊跟進，暫未有人被捕。

另外昨早約7時半，大潭水塘道88號陽明山莊10座一低層單位亦發生爆竊案，43歲外傭發現窗戶被撬，屋內有搜掠痕迹。警員接報到場，發現單位面向斜坡，懷疑賊人沿斜坡爬入屋內。據悉，單位姓劉女戶主不在港，損失待點算，案件交由西區警區刑事調查隊跟進，正追緝賊匪下落。

而前晚深夜10時許，相距陽明山莊約1.5公里外的半山布力徑38號一大宅同樣出現賊蹤。當時戶主不在家，兩名菲傭聽到異聲，由3樓房間望向露台，赫見3名男子跳出逃走，大驚下報警。

警員到場發現一房間窗戶爆裂，初步調查相信戶主沒財物損失，疑賊人撬窗入屋時被外傭發現，見事敗立即逃去，案件交灣仔警區刑事調查隊跟進。

■記者胡恩宏、鄭大康

上一則
上一則
打荷包偷卡瘋狂購物 詐騙集團榨到盡冒名換身份證貸款

下一則
下一則
17宗攜超額現金入境遭警告

引入專才